# CJM

 * TODO CJM с указанием проблемных мест для каждого шага. Опишите, как будете нивелировать слабые места.

 1. эскизное проектирование загородного дома или квартиры
 2. сбор исходных данных для проектирования инженерной сантехники
    * обучающее видео
 3. определение бюджета на сантехнику
 4. выбор типа оборудования
 5. поиск стоимости готового решения мастерами на объекте
 6. решение делать самому
 7. просмотр обучающих роликов
 8. решение продолжать делать самому
 9. поиск магазина сантехники
 10. подбор запчастей с помощью **конфигуратора** под исходные данные и бюджет
 11. покупка запчастей
 12. аренда оборудования
 13. монтаж
	* с использованием 
 14. приёмочные тесты(обжимка) или изменение проектного решения --> пункт 10
 15. составление проектной документации

* [карта экранов screenflow](./дизайн.md#карта-экранов-screenflow)


## B2B2C

 * ![](./assets/CJM_b2b2c.jpg)
 * Воронка привлечения
	1. Знакомство
	2. Адаптация
	3. Оценка и рекомендации
 * Действия
	* Купил квартиру, принял решение посчитать бюджет ремонта
	1. Знакомство
		* Зашёл в интернет магазин сантехники
		* нашёл интересный продукт на странице инженерной сантехники
		* прочитал описание, посмотрел обучающий ролик
	2. Адаптация
		* Сделал замеры и предварительное проектирование по информации в обучении
		* Собрал конфигурацию оборудования в конфигураторе
		* Перешёл в корзину для оформления заказа
	3. Оценка и рекомендации
		* Оценка через системы онлайн магазина
 * Пользовательские истории
	1. Знакомство
		* ожидания
			* пользователю необходим миндивидуальный подход под задачу
			* пользователь хочет побыстрее пройти обучение
		* реальность
			* мне вообще не это нужно, дайте виджет про отопление
			* ничего не понял
			* слишком долго, не досмотрел до конца
	2. Адаптация
		* ожидания
			* пользователь ожидает отзывчивое поведение виджета, не медленнее, чем отзывчивость онлайн-магазина
			* пользователь хочет побыстрее подобрать запчасти и инструмент
			* пользователь хочет побыстрее сравнить стоимость разных типов систем
		* реальность
			* ничего не работает
			* всё тормозит
	3. Оценка и рекомендации
		* ожидания
			* пользователь легко и быстро найдёт форму обратной связи 
		* реальность
			* не могу найти где оставить оценку
 * Точки контакта
	1. Знакомство
	2. Адаптация
	3. Оценка и рекомендации
 * Рекомендации
	1. Знакомство
		* провести исследования необходимого и достаточного объёма обучения
	2. Адаптация
		* обновлять каталог запчастей при обновлении ассортимента магазина или смене поставщиков
		* сразу показывать стоимость и вес товаров
		* предотвращать возврат из корзины и оформления заказа в конфигуратор, давать всю необходимую информацию
		* исследовать производительность продукта, собрать статистику по софту и железу посетителей
	3. Оценка и рекомендации
		* сделать партнёрские реферальные ссылки
		* доработать форму обратной связи под плагин
 * Экраны
	* Посадочная страница с описанием продукта и видео обучения
	* Страница конфигуратора
	* Страница корзины
	* Страница отзывов с реферальной ссылкой

## B2C

 * ![](./assets/CJM_b2c.jpg)
 * Воронка привлечения
    * Знакомство
    * Регистрация
    * Адаптация
    * Рекомендации
 * Действия
	* Купил квартиру, принял решение посчитать бюджет ремонта
	1. Знакомство
		* Зашёл в интернет магазин сантехники
		* нашёл интересный продукт в блоге/чате/канале
		* прочитал описание, посмотрел обучающий ролик
	2. Адаптация
		* Сделал замеры и предварительное проектирование по информации в обучении
		* Собрал конфигурацию оборудования в конфигураторе
		* Перешёл в корзину для оформления заказа
	3. Оценка и рекомендации
		* Оценка через форму обратной связи
 * Пользовательские истории
	1. Знакомство
		* ожидания
			* пользователю необходим миндивидуальный подход под задачу
			* пользователь хочет побыстрее пройти обучение
		* реальность
			* мне вообще не это нужно, дайте виджет про отопление
			* ничего не понял
			* слишком долго, не досмотрел до конца
	2. Адаптация
		* ожидания
			* пользователь ожидает отзывчивое поведение сайта конфигуратора
			* пользователь хочет побыстрее подобрать запчасти и инструмент
			* пользователь хочет побыстрее сравнить стоимость разных типов систем
		* реальность
			* ничего не работает
			* всё тормозит
	3. Оценка и рекомендации
		* ожидания
			* пользователь легко и быстро найдёт форму обратной связи 
		* реальность
			* не могу найти где оставить оценку
 * Точки контакта
	1. Знакомство
	2. Адаптация
	3. Оценка и рекомендации
 * Рекомендации
	1. Знакомство
		* провести исследования необходимого и достаточного объёма обучения
	2. Адаптация
		* регулярно обновлять каталог запчастей
		* сразу показывать стоимость и вес товаров
		* предотвращать возврат из корзины и оформления заказа в конфигуратор, давать всю необходимую информацию
		* исследовать производительность продукта, собрать статистику по софту и железу посетителей
	3. Оценка и рекомендации
		* сделать партнёрские реферальные ссылки
 * Экраны
	* Посадочная страница с описанием продукта и видео обучения
	* Страница конфигуратора
	* Страница корзины
	* Страница отзывов с реферальной ссылкой